其實香港搞唔起電子支付，銀行絕對有責任

大陸做電子支付係直接喺銀行戶口扣數，扣曬就無；香港做電子支付就一定要經信用卡，東方人喜歡踏實，唔係個個都會開信用卡，用戶覆蓋唔夠廣自然就搞唔起。

想搞起電子支付，唔該出返啲Debit card先啦⋯⋯

點解一定要電子支付呢？

信用卡咪電子支付囉
又有8達通
點叫搞唔起？
有支那寶先叫搞得起？

apple pay有得bind提款卡
tapngo咪咪debit card囉
返支那啦你

我覺得hsbc算係咁有個playme
佢應該好似online game咁close beta open beta HSBC hs客 全部人咁幾個period分開唔會第一日爆做臭個朵已經好好多

唔一定要支那寶嘅；其實主要想帶出返香港缺乏Debit card呢個問題⋯⋯

究竟幾井底先會以為支付寶好柒先進

無話一定要，只係睇唔過眼香港啲銀行專登唔推debit card

我自己無講過支那寶先進⋯⋯

舊香港人用 現金 銀仔 神沙

慣左，sor9ly

連信用咭都未用過嘅戇鳩

我反而覺得這個電子支付的改革不應由銀行界自己做，因為各自利益集團很難會合作。visa, master 信用卡網絡也會極力反對。金管局可能比較適合進取一些，好似現時金融科技沙盒一樣。

Tap&go 咪有齊所有野

街市呢，小商店呢，同一些老医生診所呢？

唔講簡體先
debit card比小商店用 狗都唔屌啦

Tap&go都可以QR付款，唔洗卡機
所以唔一定要用debit card

私隱安全 > 一切

對！未能推走現金，就等於未革完，未成功。
题外話:『医健通』都未通得哂啦!

你咪去果D 唔裝慨舖頭指住人鬧，而家無人攞把刀行住唔俾裝e payment，唔裝商業決定

白痴，銀行做咩要同你負責任

點解只有支那狗先咁着緊要e payment

屌你老母 做乜要推走cash
原因何在

露底啦柒頭

E-Payment呢樣野本身就係銀行搞出黎想老點班客申請信用卡既技倆
令到信用卡越黎越普及簡單,佢就開開心心收兩家茶禮

其實電子支付都係講求方便,依家百達通都唔萛方便咩,唔通要支那寶拎出黎比人掃條碼,ok買野個個拿出黎掃條碼到時個個屌老母

五毛狗只適合長居大陸,香港唔啱你

露乜？我不懂輸入法，用手機寫，係咁貨色啦！簡繁混合用。

八達通唔係電子支付？

八達通係用async 结算，電子支付用sync

CC 台動不動就粗口相向是不利討論的，希望未來有機會有所改善。希望在人間，明天會更好。

其實我個主旨就係銀行為自肥刻意唔推廣debit card而乜都要你用信用卡

單純講電子支付我自己就覺得八達通喺支付速度同安全性上比支那寶好多多聲，如果可以開大個上限其實就可以有更大用途；支那寶又要掃又要㩒仲有機會比人hack，我從來都唔推薦

我錯，唔應該用「電子支付」做切入引人誤會

想用返大陸用啦屌你老母

無話要人用支那寶呀屌
主旨其實想講debit card個問題

其實八達通機更加可以普及就夠
遊客無論從邊個途徑入境都輕微買到八仔
洗撚要支那寶

搞唔起係因為香港人有危機意識，係得大陸人冇腦衝埋去

八達通再開大埋個上限就直情可以當debit card用，唔使怕用信用卡唔覺意使突

我認錯，我唔應該用電子支付做切入講debit card問題

atm卡咪 debit card囉
做乜鳩姐你

所有提款卡都有eps, 好似有d 都可以上網買野，同debit card 冇分別

支持正常商業活動，打壓非法黄賭毒及洗錢活動。

走啦你，點可以無現金；無電點算？

支那銀行唔妥第3方支付寶 微信

依家共產黨玩釜底抽薪，直接喺私人企業搞黨支部，癡撚線

我老婆淘寶都碌卡

點解支那寶要連銀行户口？因為支那人冇信用囉

我都冇話用『支付宝』，我只是想有香港本土電子支付，點解咁大反應？如 tap&go 得，也可以。北歐國家也積極發展這些。

發展電子支付唔等於要取消現金

屌你老母樓上批友又用殘體字，又用大陸式字句，一半口語一半書面語

廣東話都學唔正就做五毛推電子支付
工作質素低撚到咁

支那閪多數用 支付 依兩隻字
香港地不嬲叫開 繳付

劃清界線先屌，條五毛唔撚關我事 ；我主要想講Debit card個問題

繳付通常係費用，交費

無回贈

完

大陸唔係東方人?

我不是五毛，父母香港出世，我只是IT人，再冇人支持本土科創就只有做IT狗。

香港有 eps, 有咩人會用 debit card, 冇市場梗係冇人做啦

收幾多服務費？

減低信用額咪唔會用突

成套野同Mastercard 合作，應該收返master個價

Tap&go
Hkt研發，mastercard合作做平台，全球通用

做開支付系統的IT朋友可能都知道客戶端方系統有很多及雜亂，銀行内 server 方面也同樣有很多，多年來都是一層建於另一層系統上面。protocol 主要用 ISO8583，但也有不少variation。過多系統令支援成本提高，變更速度費力及慢。現時很多新一代其他系統都改用REST API 。整個payment system， ecosystem及network已經頗舊。如能把握機會，本土創作，減低 legacy logic, 優化客戶端及 server side logic，更改用現代化 REST API 類protocol, 不好嗎？

因為支拿無信用所以先要戶口扣數

呢個就係香港local嘅debit card

任何一張cash card都係debit card
不過淨係玩自閉system咁解啫

依家做system邊有由頭砌起呀哥仔，你去起樓會唔會唔買吊機，自主研發一部？

岩呀apple pay ,an pay,samsung pay咪又係建基於visa/master/ae/cup

Cup出左大中華區根本唔入流

你改完都要後面個浸改，後面個浸改完，都要商戶個套hardware, network upgrade架。個個諗就天下無敵，鬼唔知阿媽係女人咩。

其實係美國 visa 都有 debit card

再加上而家銀行內部server side 系統多數系monolithic, 更改成microservices微服務，從而更換後台系統，這不正是革新嗎？有long term benefit.

日本收cup因為要做中国人生意，而中国人得銀聯卡，eps外國冇得用係因為香港市場係外地根本好細，冇動機商戶要裝

香港咁易申請Credit Card出Debit Card托咩
有乜著數
理財不善唔好賴張卡

好像 Square Inc 都做出了Retrofit2 及 Okhttp3。Side project 也可用在其他項目上。

你識credit同debit既分別，請問八達通係credit定debit？

Bank唔敢完全fadeout mainframe同as400, 轉型係需要長時間，system, hardware同network 更需要部機同鋪過。係人都想轉，你估容易請人main舊野，咁易將d 幾十年的domain knowledge 劃返出黎，如果你係做bank 的development team實明我講咩。

9唔搭8,用唔用contactless同係咪世界通用冇直接關係
唔通以前冇contactless visa/master就係外國唔用得？

其實係payment潮流已變。棄 credit 改用 debit 已有好幾年了。只有香港重係credit card主導。

prepaid

香港有EPS果時
中國剛剛先取消糧票

Debit card冇乜肉食，點會轉
洗自己錢同先洗未來錢既分別

你傻左？
“自主研發”同“全球通用”係完全兩個獨立既野黎，上面一句話你講緊既係自主研發，下果個句就變左做要全球通行？
原來係香港做創科一定要做到全球通行先得，如果唔係又會俾你踩話通行性唔夠大
diu sosad究竟係全球化下，有幾多科技真係以單一地域既公司就可以達成全球通行？

平心而論
電子支付普及性係香港真係好落後,
相反大陸普及性係處於領先地位

但安全性係好重要既一項,我記得支付寶定微信支付曾經被hack過?

我邊向講credit

咪撚咁on9啦，明知話支拿無信用所以先要戶口扣數只係個白痴留言，你都好攞黎打飛機，你心智幾撚多歲呀

Cup咪一樣冇影響力，係中國人多姐，你香港夠多人，外國都可能用到eps

點解要搞電子付款先 ？

當一盤生意咁睇，點解唔搞得先

如果八達通既錢係可以拎得返出黎，同debit card有乜分別？

如果deploy 在銀行數據中心內的 CUP server 是open source, 又如果本土創新用類似方法但改為open source 可能會加快速度變革，在商業模式 可以係HKMA主導，令其普及，甚至改埋後台系統，優化整個樣ecosystem。
好像台灣銀行業也有自己xml protocol, 墨西哥也有自己國內第三方network provider, 巴西也有ATM aggregator, 俄羅斯也要visa 在國內建數據中心等等。其他地區系統都係七國咁亂，點解唔落力建成下一代payment系統？

Prepaid要入錢，你要張卡夠錢
Debit直接扣帳，你銀行有錢就得

次次支那人扮香港人露底都係賴電話

其實仲有pps 買衫通常用pps

支那人死全家啦 屌你老母

你屌得佢好岩。比個例子佢，hkxx或者hkxcl 某d 清算系統行緊好多個cics, cics夠哂舊啦，但點解佢個通用性咁高呀，全世界要用佢地個清算系統？連通用性同技術撈埋黎講，好打極有限。

第一由頭到尾我冇講過信用卡
第二visa debit ,香港係有，睇銀行做唔做
Citi就有

嗰啲係prepaid card唔係visa debit

同埋citi 嗰張好似上網用唔到

屌你老母五毛，你落咗黎香港幾多年？
香港銀行搞visa pass嘅時候你仲係著緊開浪褲喺田基度痾緊屎

Citi個張係debit, 係唔可以上網買野，但一般消費出國都冇問題
所以我先話tap&go 係咁多支付系統做得最完善個間

可以搞，但點解樓主又要怪銀行？

prepaid直接扣帳，你張卡有錢就得
Debit要入錢，你要銀行夠錢
？

credit card出咗咁多年 淘汰咗現金未

其實我覺得支那寶果種掃qr code比錢既方法真係幾好 始終商家接近0成本 肯搞既機率高好多
小至士多 茶餐廳 大至大型連鎖店都通用
唔係話android/apple pay 八達通唔好
但小商戶搞呢啲接收器成本實在太高

我覺得越易全港去普及既電子支付就係成功既電子支付方法

利伸 唔係吹奏支那寶 但幾欣賞佢果種商戶買家都接近0成本既電子支付

依家邊撚個話要攪起電子支付？
支那要攪係因為

假銀紙多
監控資金外流
隨時可以搶錢

香港攪為乜？通漲仲唔夠高？

開個post俾班五毛入黎玩足五版你都高手

Prepaid唔係直接扣銀行戶口，只係扣你張卡既錢
Debit先會直接扣你銀行戶口

你個名臭晒啦

支那寶搞得起
係因為中國多假鈔同其他野完全冇關
唔洗買驗鈔機 唔洗肉眼驗鈔 大小商戶都唔洗再驚假銀紙

啲人為左要將支那寶引入香港
乜說話都講得出 數臭哂現金,EPS,八達通,信用卡
總之就要實行支那寶交易先叫先進 先叫電子支付
其他個啲唔承認

蘇麗珊係完全唔會睇你打左乜，為左要帶出自己要講既野，係會扭你既內容，然後唔回覆你問佢你幾時提過果d野

你個名臭晒，我提吓其他人，關你撚事？

依隻堅五毛嚟

原來debit card既技術重點係要係外國買到野食，受教

真好有主機人在，cics 本身唔差，五十年前IBM用咗reactor pattern 建構這個container，非常成功，但在上面寫的軟件主要是單線程, 在新的 z13/z14 上跑多個cics 才可盡用machine power. Cobol Assembler PLI 也是一些頗舊编程語言。這些logic 或應用程式已很舊了，architecture 應該更新。部分IT 人也差不多到了退休年，舊的biz logic深埋在code 內，可能並沒有移除。也有不少batch logic, 咁滯後，如不用新payment system 變革做誘因，唔通重要走多三至五十年？

睇紅字啦五毛

上網上到個名臭晒
你真係好垃圾

對事你係直接扭曲人地既內容，然後唔敢答人

diu睇返空白名稱問你既內容先啦仆街？

喺一個通漲已經好高嘅地方推電子支付同你去歐洲無用過cash有乜關係？

Visa pass香港銀行有攪，你唔知唔好講其他嘢

蘇麗珊，不如你搵返人地個post邊度話credit card先？

五毛，讀過兩堂經濟已經知我講乜
你唔識唔好出黎柒

係你轉移緊視線
想無視visa pass,香港唔係無攪過

你唔識唔代表我要喺度教你

( Show Blocked User - 傻吓傻吓 )

唔識就話人9up,五毛真易做

你不如真係去驗下眼，你邊撚度有答過佢問你佢個回覆入面有講credit card

哇，見到個專家
細佬我唔算主機人了，同時睇緊mainframe 同open platform, 有幸依家大部份時間玩緊新tools。我都好想fade out mainframe, 但你知host人，咩柒都唔識剩係識收收埋埋，一講轉就極唔合作，我呢d 90後，兩邊都有實戰經驗，比個班host廢柴當正殺父仇人。遲早trans走埋佢地。做banking it真係好多廢柴，好很不撼。班友捱多5-10年就退休，大部份預計又唔使等十幾年可以轉到用新system。

點解要block我？

五毛指點江山

轉移唔到焦點就叫我睇內容
一早話香港有做又想轉移去heat 唔起淘汰

有做就係有做，依家係五毛屈香港無做過

睇完呢個post發現連登仔仲係自己的世界入面 唔肯面對中國有d野已超越香港 支付寶，微信支付呢d電子貨幣係大勢所趨 可以任意交易 過數 仲要係好簡單 同apple pay/android pay/tag&go 根本2個level 香港要追上呢個電子貨幣嘅普及化先可以保持競爭力

diu你，個話題話咁快就轉移到要進行有幾成功既對比

diu呢個世界有種人係永遠唔知d人diu緊d乜
中國科技好多野都超越左香港
電子支付都係大勢，不過短期內一定取代唔到現金
但係，diu你中國科技一直俾科研關diu緊d私人做得唔好，而呢度既人都好多因為咁而反中國電子支付
要追，一定唔係追趕中國，連對用家既基本保障都未做好

我想問大家Steven1999點解要block我。

我無轉過呀，係條五毛不停轉

你返支那啦，香港嘅事唔洗你理

更正:我想問大家Stevefan1999點解要block我。

我係diu緊佢，冇啦啦要做幾成功既對比，真係唔知佢做乜9

啲傻仔日日係到吹支付寶，真係on9

如果有得用android pay / apple pay 拍落部提款機到拎錢就更方便

香港咁撚細 洗春電子支付咩
你唔諗下個方便程度？
支那點解咁成功
因為地方大咋

你知唔知有google？
自己search下capital flow同inflation，先再9up？
你講野之前真係唔該用下腦先

我屌你老母臭閪呀
支那垃圾縮番落你老母個閪度啦

支那成功係因為假錢多，同開頭送好多錢俾啲賤民洗

香港有幾可見假銀紙？對貨幣嘅信心強嘅時候反而驚呢類電子支付系統驚

八達通跌極有個譜，馬雲搶咗你戶口啲錢你點去支那追？

冬瓜豆腐，我係香港人嚟喎，本土出世，點解趕我返大陸？我只係想借payment system 革新，希望做啲前後台優化，咁都有錯？想做番個IT人，唔想做IT狗，同搞啲金融創新。

IT人唔識打字

巴打，軟件台好需要你呢啲人才，多啲入去開POST俾我哋學吓嘢

我知係差咗啲，第一唔係文科人。第二，一把年紀，做咗咁多年都只type英文。

次次支那人扮香港人上forum都係咁嘅反應
呃唔到人架

你offline打個電話俾香港人代表陳靜心/Tiffany Chan問吓佢當年點樣衰咗

樹根身為電子貿易碩士都唔知咩叫stream，香港再發生咩事都唔出奇

電子支付會減輕通脹 完

有apple pay
點解要用支那寶
又多安全問題

高手，果然有中國政府同官媒既風範

解釋吓？

你啲錢最後跌入去支共手入面咪最安全囉

八達通加自動增值咪係囉
用支那寶做乜？

反支那寶=反電子支付

你唔係咁都唔明點解會減輕通脹啊通脹簡單講係因為社會唔夠流動貨幣 政府要印銀紙 先會通脹 而支付寶呢d完全唔受地區限制 大量資金自由交易係個大pool到 促進到經濟又唔洗印銀紙 仲唔係件好事 你唔好再走岀黎㭍

我估因為你用殘體字同5P字，所以俾人扑同屌。

見你之後都用返哂正體字，我至唔屌埋一份。

香港好歧視銀行窮人, 點會出有visa 功能提款卡

真心想知應該用咩字取替

又一個無腦嘅盲反對，

又一個無腦嘅盲反

其實講咁撚多做乜

我真係好撚唔鍾意用cash
其實香港可唔可以有一套野
可以令人去士多都唔使用cash 做交易先
我覺得呢個先係方向lor

冇banking it底的人不如用返user角度黎講。

如果呢個係唯一通漲原因就唔會有人讀經濟學啦
你就真係唔好衝出黎柒

“Velocity of circulation, inflation “
唔知你係邊一位經濟權威，通漲得一個原因

唔想咁傻豬俾大陸明正言順監管

吓？
叫你解釋就盲反？ 好大嘅官威

簡單黎講
capital inflow會加劇通脹定會減輕？
原來流動貨幣就係通脹既根源，我讀左咁耐同投資相關既野，都係呢家先知可以咁簡單幫通脹下定義
咁係咪冇晒現金，就唔會有通脹？
同埋平時新聞講既熱錢流入，係咪講緊有d好熱既現金運入香港？

唔通同你係度上堂講哂d原因岀黎咩 睇你都係唔明 無咩好再講 睇開d 反正香港係有錢人話事 李+x引入支付寶就知咩事啦 只想重申電子支付百利無一害 唔好盲反丟架啦

自己去睇下新聞啦 讀死書上連登無用架

只係想話你俾知「寒酸」一詞並非蝗語
至於用法問題，之後有人都講咗，我都應咗佢表示明白

唔明你咬住我唔放做乜

我就俾咗理據點解會通漲，你堆字完全解釋唔到點解會減輕通漲，你丟架？

你真係又柒又丟架
係用流動現金去講通脹，而唔係用錢既value去講
香港係一個資產流動性相對自由既城市，電子支付係會定唔會增加資產既流動性，用你個腦諗下
既然本身香港走資唔係一個問題，咁流動性既增加會帶黎咩影響？我地再睇下大陸對走資既需求，最後對香港通脹既影響係咩？
你知道自己7左係邊，丟左咩架未？柒頭

由頭到尾無見過你解釋點解電子支付會令通脹嚴重 你唔明個段字都唔洗話我無解釋架

我就新聞同notes都有睇，exam都ko埋
我到呢家都睇唔到你既解釋有幾合理
不如你返去讀多幾年書先？都答唔到問題

電子支付商家佬目的係？
畫公仔畫出屎你都係會兜架啦
自己唔識夠膽叫人唔好讀死書

支那寶受唔受存款準備金政策規管？
如果唔受，就肯定會造成通漲，因為會造成市場流通貨幣增加

我俾張100蚊紙俾支那寶增值，咁我支那寶戶口就有100蚊，咁我可以用支那寶戶口嗰100蚊交易，而支那寶公司亦會用佢手上嗰張100蚊紙交易，只要一日冇人向支那寶公司要求提現，咁市場就無啦啦多咗100蚊流通，咁咪會通漲囉

關咩事

有埋source俾你睇、甚至有巴打講埋你知唔係蝗語，仲要撐，完啦好嗎

見五毛幫五毛兜真過癮

其實你呢個回覆想講咩？
我見你講緊：我唔識，但我想知，但我唔自己google唔自己睇書，只係想人地餵埋黎俾我食

一日到黑都支那寶班五毛，有無人答到我支那寶受邊啲條例監管，被馬雲，支共搶咗錢可以問邊個攞返？

仲要係#156既回覆大大聲diu7人話通脹同電子支付點會有關係，diu人唔用腦
點知呢家係自己唔用腦去思考，一味想人餵俾佢食，正廢人

以前高登都係自己google基本嘢架啦
班五毛兜唔到又轉移視線啫

麻煩追post
我個post係diu7緊你話通脹同電子支付冇關係
而唔係指責緊電子支付會引起通脹，唔好轉移左話題

講通脹唔係用econ唔通用bio？

你真係好頂癮 你無指責引起通脹咁你一路係度嘈乜春

咪撚影衰IT人啦陷家鏟

DLLM你econ唔店，連中文閱讀都唔店？
“我個post係diu7緊你話通脹同電子支付冇關係”
呢句野你都睇唔明？

痴線係你自己講話唔係指責緊電子支付會引起通脹 你有無事啊？